[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XXIV

要問推介睇清楚下面分類講清楚自己需要

4大類pomade:

Gel-type Pomade/Orthodox Water Based Pomade/OWB
- 最易洗（用水已經洗到）
- 會好似啫喱咁變硬
- 最唔抗汗/濕
- 通常較多Chemical
- 用完頭髮會變乾
- 用量最多
- 通常都High Hold

Unorthodox Water Based Pomade/UWB
- 易洗程度介乎於Gel-type同OB中間（多數2次shampoo就洗到）
- 唔會變硬
- 頗抗汗/濕（唔係落狗屎都冇問題）
- 通常都全天然或大部分成份天然
- 一般都會有少少潤髮功效
- Light, Medium, Firm, High hold都有

Oil Based/OB/油性
- 最難洗（要用偏方或者專用產品洗，偏方：乾髮落護髮素等10分鐘沖走再照常洗頭）
- 唔會變硬
- 最抗汗/濕（就算落狗屎都冇事，可以梳返）
- 通常都全天然或大部分成份天然（最主要睇主要成份係Petrolatum定Hydrogenated Castor Oil，但其實Petrolatum即係凡士林，都冇害）
- 一般都會有少少潤髮功效
- 用量較少，如果玩buildup再慳啲
- Light, Medium, Firm, High hold都有

(By 鳩慕雲巴打)

Clay Pomade
-通常有kaolinite benonite 等clay particles
-有分water based/oil based
-texture look 多
-有助吸汗同令頭髮睇落粗d
-較重身
-medium至firm hold
-用量較少
-多數適合粗頭髮
-多數會令頭髮變乾

(By IS_L_BUT巴打)

討論常見/易買嘅髮油產品簡單包膠

Morris Motley Treatment Styling Balm

呢隻髮泥易洗，質地軟身易推，可以用嚟打底亦都可以用作post-style，味道方面係可樂味，啞光product，基本上可以話係冇光澤，適合追求自然感同埋鬆身效果嘅巴打

Morris Motley Styling Treatment Chrome

對比起balm，因為有油性成份所以chrome較為hold，定力較為高，適合做一啲貼服啲嘅造型 但係兩款產品定價較為高，巴打們買前記得試清楚

Prospectors Coal Mine Pomade

非常易推，水溶性，基本上用水洗可以洗走八九成，味道係淡檸檬味，但夏天比較難hold。可根據個人需要決定用量，想整齊啲可以落重手啲，想鬆身啲可以落少啲份量。

Prospectors Iron ORE

好快乾，上完頭要好快梳好造型，味道類似檀香木加大麻籽油味。
註：
如果量太多，或者早排咁，熱到夜晚都30度嘅天氣，係乾唔到Firm唔到個造型出嚟塌晒嘅。

江獸

馬拉出品，所以夏天都可以Hold到好耐。氣味類似花露水，有人鍾意有人憎，建議自己聞過先決定買唔買，或者可以用嚟打底再落其他Pomade做Post順便蓋過本身嘅味。

Blumaan original styleing meraki

呢隻係一款可以打底亦可以post style嘅泥，啞身，可以話係冇光澤，味道就有啲薄荷，非常易於清洗，亦係用水可以洗走大部分嘅產品

Blumaan cavalier clay

一款heavy hold，極度黏嘅產品，由於有油性成分所以會難洗啲，難撩出嚟亦都比較難apply，但點解都仲要介紹呢隻呢？就係因為佢嘅定力係非常之高，效果係鬆鬆地，適合casual同texture嘅style，味道係椰子味。

Reuzel grooming tonic

呢隻又稱豬水，喺呢個post巴打們大部分都係用呢隻打底水，用完會令頭髮更加順滑，配合pomade使用會令頭髮更加hold，用法係濕髮搽上頭用風筒配合梳吹乾，最後以pomade造型，亦都可以濕頭吹至八成乾，然後落豬水，再吹乾，咁樣做可以令個頭再hold啲，更加乾身

By 遊生玩水 袋墜睪陽 化性起偽 巴打

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

無咁常見，但夏天可以一戰嘅產品包膠

The Splendour Butter Grease

好似都係係馬拉出品，UWB嚟講都要啲力水撩出嚟。但如果夏天用，極易撩出嚟，大概同Prestige Clay差唔多，上頭前喺手搓溶佢，易過搓swb好多，搓兩吓都溶哂咁濟。
搓溶之後，手感同凡士林差唔多，所以係極順極易上頭。相同髮型，份量就一般略少過Swb都夠。
光澤度方面唔係啞色，但只係Low Shine唔算太令；味道今次試蜜瓜味，都係好甜不過可接受嘅

同swb一樣都係無限翻梳，可以起到有volume嘅造型，Hold同亦算抗汗嘅都幾Hold同埋似油性嘅無限翻梳，但係不限於貼服造型，可以起Pomp。冬天用焦糖味唔錯，夏天用可能應該太甜。易洗程度同Coal Mine差唔多，洗一次基本上就得。

Nostalgic Super Water Based

由夏天開始，呢款都提咗好幾個Post，用指甲背推Pomade出嚟。同Butter Grease一樣，搓熱雙手再撩出嚟，成個Apply過程會流暢好多。但因為SWB相對較硬，建議直接攞風筒用熱風吹佢5至10秒，然後再撩會快同易好多。
上頭方面，都係類似油性嘅無限翻梳，同埋唔似油性只能梳貼服造型，係可以起到Pomp嘅。比較Shine同有光澤，容易推同埋Hold嘅，特別係夏天。味道就類似菠蘿味咁。

Dapper Dan Oil Based (Water soluble)

如果想試油性，又想要易洗嘅話，係佢㗎啦。味道類似益力多味，幾甜。
兩種用法，平時齋Post嘅話，就出到油性好滑同貼服嘅造型。
但如果想梳Pomp，有啲Volume嘅造型，就要用埋佢嚟Pre-style，半濕然後落Dapper再吹乾晒，之後再用番佢嚟Post就可以。

（By 化性起偽 巴打）
用pomade打底同一般打底做法:

以Dapper Dan Oil based (Water soluble)為例。
同平時Pre一樣洗濕個頭，再吹到半乾為止。然後撩一節食指頭，或者一指甲份量，睇你髮量髮質，自己摸索Fine Tune啦。喺手搓均，然後當搽護髮素咁上頭，之後再用風筒吹到乾哂為止。
咁喺吹乾嘅過程，你就當然順便吹埋個髮型出嚟啦。

而用其他Pomade做Pre都係咁上下流程：濕頭，半乾，落嘢，吹型，吹乾

一般打底做法: 先用水濕頭，用毛巾印乾少少，跟住就可以落打底product，再正常程序吹乾，最後用post styling product造型即可

(by化性起偽 袋墜睪陽 巴打)

Bona fide

個人覺得吹出嚟個效果幾鬆，唔會好lup 咁 岩casual 或者要落clay既造型

Reuzel

效果最明顯，吹完之後個頭真係好明顯咁貼服同埋feel到頭髮有少少黏
岩pomade比較貼服嘅造型

Morgan

個人最憎，首先打底效果又覺得冇乜特別好一般
佢最麻煩地方係支打底水係好濃嘅黑色液體
試想像一下成隻手都係對黑色液體又lup 搽上個頭之後滴到周圍都係
額頭又係 之後滴到成個洗手盆都係
每次用完都好似打完仗咁成個洗手盆周圍都係啡黑色嘅打底水

Enigma

打底效果最明顯
淨係打底完吹頭都好似已經落完clay咁
不過如果之後再落clay 成個頭會變到好重好容易塌
因為打完底之後個頭已經好黏同lup
再用clay pomade手摷會好難摷
會摷得好唔自然
試想像一下個頭本身已經有層clay之後再落多層

Luckytiger

最鍾意呢隻
首先其他打底水落頭冇乜特別感覺
但係呢隻落頭會有浸好涼好清爽嘅感覺
有時瞓醒冇洗頭直接用呢隻當整到個頭冇咁油
同埋最緊要真係用落幾舒服好清爽 同埋果陣小小酒精嘅味幾正
佢奇怪在反而洗頭/洗手嗰陣會感覺到有層油喺到但又唔會整到lup 仲keep住清爽
(by Kshmr 巴打)

繼續上版stickmore styling cream心得...
我覺得白點太多，摷極都有

用開stickmore隻clay，好夠力

續上po

唔怪得gray ghost立啦 原來無clay成份
下次買野試真係要睇成份

想問返texture clay會係shear revival出？定同邊個brand crossover?

Lockharts果種流質clay好似特別易多白點定細屑
唔知係果版問題 定流質clay都有呢個問題

近排開始用江獸, 好似好唔持久咁, lunch 就一條一條咁飛出黎上跌落黎
會唔會係因為落得太少? (大約大半個手指頭咁多, 硬髮質, 唔算太長)

答返先 未用過呢隻 只用過紅罐
一般答案都係用deep clean shampoo
或者硯

我用咁耐都無試過有咼，會唔會係捽得唔夠耐？

呢排用港獸，都係唔夠firsthand hold得咁勁

但firsthand個volume太少，咁多位可唔可以介紹啲類似既

係咪要手掌上breakdown到透明至上頭?

正確份量，髮量多需用更多

呢隻咩黎？

Shear Revival自己出

19 fifties隻泥
上個po巴打話洗唔甩

勁 又會咁都有cap低

咁我應該係落唔夠了, 麻煩曬你

屌樓主個閪

喺ep cap過黎咖

多謝巴打仲記得答我試下買枝shampoo 先

有冇巴打用過By vilain slidekice zero, 想要用後感 我枝鹽水用完諗緊轉唔轉呢隻

我自己都有，不過好黏好夠力

FH volume 唔夠好大機會係份量唔夠，或搽唔暈

FH volume 我係講緊佢本身

同其他價錢差不多，但少成50gram

上網睇下先，夠hold夠stick就正

我覺得styling cream 適合短髮層次頭。頭髮稍長就多fly away

clay fiber 就算有白點都可摷走或梳走，長短髮都適用

我手上fh全部swag減價時買
平過銀城兼包郵

我反而覺得 自己中長頭髮用 styling cream hold 得好好.
Clay fiber未用過,怕唔夠 hold

新手留名
長頭髮有冇咩好介紹

幾長？

點解香港冇人入ng

到膊頭

用左4枝，推薦無光澤、高volume,不過唔好噴太多，會過黏

No idea then
Styling treatment?

我都係中長頭髮loose pomp，覺得styling cream啱用d
clay fiber都算夠力嘅，不過要等佢一段時間settle咗先，一般梳完出門口返到公司就要執一執，嗰日太熱嘅話就會變得有d笠梳唔高

巴打咩髮質？

我粗硬髮，clay fiber至夠力control。基本上全日無需retouch

有冇濕泥推介？

偏粗嘅一般髮質不過唔算硬

中長髮啱唔啱用?

係咪要染髮、挑染先整到d鬼佬咁樣，髮型咁線條分明、突出？
黑色頭髮係咪做唔到

但幾時會係佢減價？平均兩星期一罐

我見佢大時大節都起碼8折，嚟緊應該係雙十一

好，唔該巴打

有冇人試過canton barber?

兩星期一罐用得咁快？你每次用幾多？

我日日gel因為，應該一截半手指到

我都係日日用
但無你咁快
一截半手指會否用得太多？
我用 stickmore boost tonic 打底時，3/4截至一截手指都好夠用

因為我用豬水咋

我可能遲下少啲先，因為我自己鍾意梳高啲同整齊，所以就用咁多

借位放bayside pomade, Stickmore cream 用過幾次 唔太岩用 各放$110 要哂$200

有意

[
img]

掌握到coal mine份量後覺得好好用正過bayside pomade

請指教

Coal mine好似太林

落得太少啦我之前
加返多少少 同埋上頭要快

張樑記入左odous sea salt texture spray
我用開stickmore打底

呢隻有無人用過?

*odouds sea salt texture spray

無用過stickmore，有買odouds sea salt spray，覺得odouds出得應該唔差
但平時少用打底 所以評價唔到

用完有無真係鬆左?

搵日試下再答
但感覺同一般鹽水差不多
夠天然 咁囉

會唔會好kick ? 用過shieldo 覺得好kick 同一支支咁飛起

印象中無 可能我落得唔多

Shieseido好似幾熱門前排
係咪shake shake果支

呢排用紫blumann打底 唔鐘意隻味 但打底幾好用
btw呢排天氣熱 大家點keep d hair product
我隻紫blumann之前好實 而家可能熱 變得比之前林

Ys 我覺得有d 乾

未用過 有另一個brand shake shake我用過都ok

U字頭鋪頭推介另一個brand powder shake
Jvala hair spray powder shake
Google過都搵唔到評價
但我用過一兩次係唔kick
我無用過shiseido比較唔到

呢隻吹完個效果點？

幾鬆

Powder shake對我好用過hair tonic
Prospector好一般
Bona fide tonic好過prospector但都有小小立
我慣用呢d化學野多過天然hair tonic

Odouds Sea spray就sea spray咁

幾$？
驚化學野多

有無巴打用stickmore tonic？
唔知點解好似覺得好笠 用5毫子份量左右

U記買好似似八九十

係有少少，您濕落定乾落？

濕落 用完stickmore 落m泥都做唔到形
反而依家用shiseido shake shake唔錯

我用M泥會用quicksand打底

M泥本身算Mid hold，我覺得咁做可以增加hold力兼保持自然感，天氣熱亦唔易塌

不過大前提頭髮要剪輕身啲，唔可太長

自己認為stickmore 打底岩配pomade 多過clay
Zentryo 就配clay 岩

香港homebrew頭幾個鐘幾好
但耐左好似有小小罕
好似不小clay都有呢個問題/現象

matte paste濕小小 但就重小小

正解
一般打底水都係配 pomade 好啲
配 clay 的話用鹽水、quicksand 之類會較好
反過來 quicksand 同 pomade 就完全唔夾九唔搭八

您用clay?

係

夠hold嘛？再對比其他brand

有冇人有屯門剪髮好介紹?
剪開76但覺得麻麻地

夠就夠 hold 都易apply 個味淡橙定檸檬香都幾好聞
不過過左幾個鐘有小小罕 唔知事先落髮油有無幫助

無嵐咁死 但嵐hold得好勁 收乾好快
mm tsb再好推d 長頭都易d 但收乾後毛會飛起

香港呢隻就中規中矩

有機會試埋香港隻styling cream再講

係東京買左呢兩樣產品，有冇巴打們試過？？

有冇nostalgic discount code

訂左sr隻新泥 限量40罐

我想呀，有無巴打用過

LWD

最後真係去左LWD, 會再去。
去完先知真係有比較

Tui

有心機 性價比較高

今朝見到嗰時已經賣晒
等巴打report

我覺得新嘅hk homebrew clay幾好用。我用之前會噴兩下25 spray，一般都頂到夜晚先會覺得有d旱，不過咁樣d texture先最明顯 事先落髮油我諗可能會太重，無咁易梳d高嘅loose style

Mm tsb我覺得係好推，不過太耐先收乾個型好易塌。反而tsb02會乾得快d，不過就好多flyaway同埋落得多會有d立

想問下25spray係咩

係隻leave in conditioner，可以打底用。主要用途係修護頭髮令到易d上product，不過無乜hold力，我會搭好乾嘅product一齊用。官網話有依d功效：
1. Detangles.
2. Replaces lost protein.
3. Seals cuticles for super silky hair
4. Protects from thermal styling.
5. Strengthens hair structure.
6. Prevents split ends.
7. Improves manageability.
8. Enhances natural body.
9. Primes hair for styling.
10. Tames frizz.
11. Smooths coarse, unruly hair with exotic Amazon oils.
12. Locks to S-bonds to maintain style all day.
13. Humidity-resistant.
14. Restores hydration balance.
15. Increases elasticity.
16. Refreshes styles.
17. Replenishes moisture.
18. Anti-Static.
19. Imparts a glossy shine.
20. Controls flyaways.
21. Softens hair with heat activated conditioners.
22. Reduces porosity.
23. Maintains keratin straightening treatments.
24. Reduces breakage.
25. Helps extend salon color.

官網：

之前Slikhaar有free shipping嗰時入嘅

呢隻啞色 夠硬易洗 平抵玩

成份如何？

有冇人用過依隻? 覺得好撚乾,係個頭撚幾下就乾曬

呢隻持力好低

有無啲matte paste好用？唔洗太硬/hold
夠黏就得

Odouds matte paste 但植物味 唔係個個鐘意

shear revival northern lights matte paste 檸d清d

GRAY GHOST CREAM POMADE 再黏d 比上兩面兩隻令 但會收乾

Trade Union Supply - Plant Based Paste
有d似odouds matter paste

thx 巴打 trade union果隻邊到有知唔知幾錢

V字頭賣168

佢仲有隻Trade Union Supply - Texture Clay但我未試過

可上utube睇modernman tv

唔該巴打

有無人用過無印既泥 勁好用又平

邊隻？推介下

review

想問下The Splendour Butter Grease 香港邊到有得買
sleek 好似收左皮？ ig 無覆 google 搵出黎既link 都廢左

今日呢啲濕度
仲要黃色火災危險警告
Gel type 就開始發揮到應有功力

之前隻紅色19fifties
可以幾粒鐘都唔乾
今日上頭梳幾下就收水
效果好好
感覺好似用緊兩件完全唔同product
係好用
又hold又啞色/低光
雖然隻味有啲似商場廁所洗手液味

我有一樽用咗好少 有興趣可tg crazyboy1210

其實我研究過，佢係我用開A&F隻古龍水，一模一樣，好好j啵
仲有，佢夏天，5分鐘已乾。。。。利申落勁多，3個星期用用一罐。

可否講下係邊隻古龍水？

Barbermind隻strong pomade都係紅色都係一樣味

係咪first instinct

有無巴打用過呢隻，效果如何？

香港？
開行冷氣？
我用時濕度一上到7、80%已好難乾
所以甚少用 gel type

江獸支打底水有冇師兄試左

今日用
超令
Mid to high hold

算用得過嗎？

植物蛋白 100%Vegan

個味好酸

當油性玩，易洗

用勁多就會快硬

可否開估？
古龍水名

光復香港 時代革命

有冇人用過呢隻？還是prospectors好？
本身貪平用開suavecito，試過江獸感覺好用過suavecito，想試下其他牌子

五大訴求 缺一不可

沒有暴徒 只有暴政

用嚟梳貼 好易散

Edward好撚型
辭撚埋n記

我會繼續揾佢剪

有感n記愈做愈似返一間salon

？？？

之前好似想做電髮

原來真係有

買左呢隻，但係好似唔夠力咁，應該係乾定係濕髮用？

型撚到。。
原來辭職係為左下個目標！
開舖？

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

佢本身係唔夠力

但好多人吹奏
如果想轉第二隻紅雀定係礦工好？

我當佢打底

紅雀極軟身易推 但我用唔慣 太軟身
礦工無咁軟身 隻味幾香

coal mine 都係mid hold，檸茶味，我覺得啱texture短髮

頭髮太長，天氣潮濕熱，都會散

收貨,聽日試

邊度入？

網購再代運返香港

Fight for freedom Stand with HK

見Faith and integrity個網sold out咗好耐，巴打直接搵Frank落單？

原來而家sold out,我都係尼道買咋

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會今日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

有冇organic 嘅Clay 介紹下？

突然又有啦

佢隻clay pomade我都有性趣

想觀察下遲啲有冇combo (clay pomade + matte paste)出

Lm評價
想知隻味點樣

Adam Handsome

Uwb no fh no bayside what else should I try

Fifth sample

$380速剪

巴打，想問下firsthand Texturizing Clay 同clay pomade大唔大分別？因只用過clay pomade

想問texturizing似唔似odouds matte paste定有無話似邊雙

Blumann?

Yes

好用咩？

我幾鍾意
你用過未

啱啱出時用過
唔似matt paste
乾泥嚟

Thanks, 但整體好唔好用，會唔會好唔夠力
因我見佢medium hold

唔好用，連鬼佬都嫌唔夠力
您唔信可以追返舊年post，個個巴打都話大伏

香
但真係好一般

一開罐覺得陣味怪過兩日散咗味原來幾好聞,有d 橙味同唔識形容既味(我諗係tdm講嗰隻秋天味啩）

可以入貨了

未 咩味

薄荷牙膏

hold力和持力如何？見tdm好似麻麻地，潮濕天氣下會塌

tdm無記錯係話佢好hold,不過片尾話落重手咗所以塌
我自己就覺得hold係中高/中,true matte,乾咗唔變硬,偏向自然

係 味真係幾正

Thanks咁要諗下用咩clay了
因我連clay pomade都覺少少令身

antigravity會唔會好立

超乾。。。。

好用？

放blumaan monarch 只用1次

乾到仆街 上頭會極扯頭髮

紳士頭以下特價$99，幾抵
stickmore styling cream
Gray ghost

Good use?

我個人鍾意Gray ghost

stickmore styling cream對我嚟講太乾，易有白點，難洗。不過有其他巴打俾好評

放幾樣野:
1) Firsthand Clay Pomade, 85%, $80
2) White Label Grooming Co. Terracotta (新版唔係OG), 80%, $100
3) Trents TH1, 85%, $100
4) Stickmore Boost Tonic, 85%, $100

交換嘅話可以用Bayside Grooming Original Clay換
有興tg:

依稀記得您話th1好用，用咁少就放？

如果短髮層次， 請問有無邊隻髮泥推介？

用緊mm, 好似唔太夠力，好快變左一撻野

bayside original clay (全啞色)
FH clay pomade (低光澤)

TH1好用呀，不過用落唔係咁鐘意佢low/natural shine
入咗TSB02，Ghost clay，hk homebrew styling clay之後就好少用

tsb02 , hkhomebrew同chrome 點比？

Sun City Grooming Matte Clay
Templeton Tonics Oasis
Arcadian Matte Paste
Hong Kong Homebrew Styling Clay

近排oasis clay,hold 同volume 都好, 搞到chrome 我都少用咗

TSB02同hkhomebrew都係上咗頭好快就乾嘅product，乾咗之後用手摷幾下d texture會好出。想hold d嘅話可以喺個頭濕嗰時落半至一個scoop打底吹乾之後再落。

Chrome同佢地比就好推d同埋比較令身，感覺wax content高d

巴打會點落oasis?

好多人話少量多次，不過我照做一推開就好乾，上頭後易有泥漿漬

thx

祝您成功賣出

都係少量多次,我就二次,之後睇情況補多少少。apply上頭唔好去到用好重力嗰隻, 會比較好

謝謝

過兩日就到了，唔知好無用

Gary ghost mid hold ? What flavour? Natural shine?

firm hold
low shine
herbal citrus scent

請問邊度買到？

同埋力度邊隻大力d 同試洗d ?

mm 其實幾好，好易洗，不過覺得佢唔太夠力

兩隻都好力過mm，亦難洗過mm小小，
幾間男士髮品店都有賣

如果唔急嘅，減價時分分鐘一罐mm價錢可買齊呢兩罐

紳士頭好多promotion bor
Crystal lake 同 gray ghost 分別係咩？
黑豆有冇人用過

mm 係 chrome 定balm? 我自己就chrome 好力過fh clay pomade

mm balm 果隻，一個上午就撻晒
可能係軟髮質，不過貪佢無咁傷，用住先

所以想換過隻

放gold digger 只用過一次
有興趣可搵我
Thx

Push

Crystal lake 係usb
Gray ghost 係 cream
Lake比ghost令身

感覺Ghost係介乎lake同northern light之間產品

Shear嘅products我覺得幾正

梳pomp要Crystal lake or gray ghost?

有冇黑豆包膠

等report，ep d post講到好正咁，如果唔啱用嘅話可以幫你接收

之前用過Glory Tale，似無咁令嘅Northern Lights不過都係有d笠，我估依隻texture clay可能係會再輕身同乾d

Hi bro有冇用過其他shear revival?

用過Northern Lights, Glory Tale (同Firsthand collab), Belafonte (同Flagship collab)

Adore

bayside pomade 定 clay 邊隻好用? 宜家用緊MM 想轉新野

Gray ghost crystal lake冇用過？

睇你想做咩髮型
想整齊、用梳就必定 pomade 較好

同你一樣，mm 覺得唔夠力，不過我唔係油頭

有無人用Bayside pomade都係好難洗 洗左2-3次洗頭水都仲係立立地 唔知會吾會好傷頭髮/頭皮 驚會甩頭髮

紳士頭特價現已sold out

見到

但係我一洗就ok？

全天然，比waterbased pomade對頭髮好好多！clay難洗，pomade不

Bayside pomade 係 waterbased 喎

但佢係uwb所以會難洗過gel type少少

Water Based cream pomade
PERFORMANCE:
Hold: Firm
Shine: Medium
Texture: High Texture
Consistency: Firm
Scent: Emperor Fragrance
Italian Citrus, Neroli, and White Musk

隻味太攻鼻唔清新

全中，uwb

如果去落雪地方,有咩推介? 最好非油性

咩都得一定，suavecito都得，哈哈

Free hk
Pass the act

有無人用過fifth sample 係咩黎

我覺得bayside pomade唔易洗

Me too

講唔到嘢係咪正常

Why channel not group

點解唔係到傾

不了,點解要tg, 尼道咪就係用黎傾

有冇人用過yunsey pomade?

想問下fb 成日賣廣告果隻luxignite 有冇伏
髮質硬 想搵易洗同埋hold 得耐同埋low shine
而家用緊dapper dan 嫌唔夠hold 想轉

用過黑罐 味道淡香
唔係strong hold

Blumann product 味道都唔好

No smell bor

Mentega water based how see

前日買左 黑罐用，唔係strong hold, high shine, 無volume, 有風吹都即跌

暫時覺得fh,摩油clay, 同黃斑馬最好

好淡的味
有機會係d油本身的味
都可能係隨罐嘅香膏味道谷住

我當佢打底用，如果落嵐泥/Flagship Streamline Matte Paste呢類咁實 乾身泥
落小小有d油waterbase pomade 之後落泥styling無咁kick 又自然d 仲有小小變化 頭個幾鐘因為隻黑罐而有d光澤 之後慢慢收乾

不過如果用homebrew mm odouds shear revival呢類本身唔係咁乾嘅泥 黑罐就無咩用

iron ore 好很多
夠力又夠香

而家豬仔牌越來越少人用，周圍減價清貨

請問flagship matte paste hold力如何？
您簡邊隻味？

我有flagship cream pomade ，hold力唔錯，不過flagship啲味好多時太重口味。

Flagship paste好實好乾，好有力
無特別選味道

有無試過其他brand cream pomade
同flagship比點樣

flagship cream pomade (viking味)：佛堂味，最夠力，難scoop，要用手指甲反推

Grim grease cream pomade：古龍水香味，firm hold，力度差flagship小小，亦笠過flagship小小，易scoop

隻matte paste都係實到要指甲反推

呢種質地有辣有唔辣。
好處係超夠力，由朝hold到凌晨都冇問題。一罐可用次數亦比較多，抵用啲

係 我諗佢一罐3oz頂到兩三罐homebrew

3oz?
咁您個罐係舊版，睇youtube 新版matte paste有4oz兼易了好多。不過暫時未見有本地舖頭引入

係舊版
如果新版易推左都咁好hold 力 真係超值
好用過mm好多了

有無人放SR 隻新泥?
有大量pomade,clay, paste 可換或買

用過一次超硬好難上到頭
太kick又硬

難用，但出嚟效果幾正

真係要視乎番想整咩髮型，如果想casual d手摷 唔太貼，我會推摩油，造型力高同夠hold 又易洗

大家覺得rezuel red好啲定prospector gold好啲

新手最近用first hand 覺得唔錯
而家想試d令身 又易洗
有無好介紹

味道點

味道好甜，個人接受到

M泥個signature 味幾高級
但對我粗硬髮算mid hold
配合quicksand打底效果較好

個味我其實幾鐘意，同埋我軟髮
個效果岩我，價錢算平，唯獨oz 細

借問聲係咪好難洗

唔難 都係shampoo一次洗惦

Nostalgic super water based

Texturing clay比northern light更實

No where to buy now

MOON PASTE 隻味好難聞

會唔會好似northern lights咁有少少令？

Chrome轉咗formula ? 黑盒果隻好似無咁waxy, 上頭無咁shine

唔會

Vlab 染藍未

尖沙咀想買firsthand 係咪得clk?

不如今晚12點前網上swag買
9折，收益捐入星火

Firsthand 已經叫易買，幾乎間間有，網店都唔少，swag 有折又捐星火，可以支持下

有無巴打覺得雀泥好難用又唔好用
收乾得快, 好快變一支支, 用量難掌握到

佢係大陸落尼既大陸仔，黃定藍自己諗。

周圍賣$18x以上

Chxxx?

Shit, 岩岩先睇到，決定買完再自捐星火

自己諗了，個樣已經係大陸仔，又一個salon當badber

水炮車射top呀

我都收到了 比想像中好用
易scoop 味道幾特別

唔撚駛自己諗 20號親眼睇住top vlab開門派野飲 大陸落黎就係藍咁粱天琦都係藍

Well said

等多排散咗陣味更好
不過天氣乾開始用返wax較多既 chrome, 尼隻我而家少用

散左就無味了

睇落似舊款fh clay
但scoop落好順 唔笠

Blumann matte paste

綠色？有咩評價🤔

幾好梳

d人話怪味 臭味

花香味 怪怪地

睇佢啲story明顯黃黎 唔好鳩屌啦

有無人做好心幫我收購左佢

Templeton tonics OASIS CLAY, 1 scooped, $70

TEMPLETON X LOCKHART'S - THE HERMIT WATER-BASED CLAY, 1 scooped, $40

Prospectors Coal Mine Pomade 4Oz, 剩一半, $30

oasis 係新版軟身定舊版硬

新

甚麼味？

Aeventus:

Bergamot, Black Currant, Pineapple, Apple, Smoked Birch, Patchouli, Jasmine, Musk, Oakmoss, Ambergris, and Vanilla.

Inspired by a legendary and complex cologne, Aeventus is a sophisticated, fresh, fruity, and slightly smokey scent that is sure to turn heads and get you compliments.

香港算平了 我見美國官網$34usd

憑咩

marketing

之前見好多巴打都話好用

男人味減價
雀泥$140

何君堯土生土長香港人

Morgan’s prospector都好易去支支
雀泥係個味幾得意
但我嫌唔夠 build up

Wow 去買先

有無人試過qb house剷兩邊/fading

睇c fu手神

大家用開邊隻洗頭水？

呢排成日都頭痕，想轉下

我自己用開TREsemme 個枝deep cleansing

成日都係兩邊好快長

我近兩個月只係QB剷兩邊，我自己接受到

Hkhomebrew有料到？

我剪開間barber都係130，不過唔係太就到時間，QB放工去剪都得

$130係咪X燦？
剪得如何？

用過新版clay
我覺得係無味版嘅M泥

我見啲人梳整齊

有冇得洗頭？
佢ig話fading要加$20 ，其實分別大唔大？

無得洗 我就次次都fade

即係$130都有fading?

睇相都對得住個價
好過出面啲3，4百蚊斷層fading

長得快 大半個月又dum 3,4百去剪其實好金

我又覺得雀泥幾好用，但每次要小小咁落，如果唔係就真係會一支支咁

反而隻bayside clay 最最最唔掂
難洗，太輕，無力

bayside clay 我覺得最好效果係：
層次短髮+pre半指+post半指+手摷

頭髮太厚長，會因為唔夠力而勁多fly away。Even增加份量亦無補於事，反而會更加難洗

有無ig

想知邊間

舊版clay都算夠hold

新版clay易推d hold力差唔多，但上頭用嘅份糧會多過舊款，算好用但貴，味道檸檸地但又唔係prosepctor iron 果隻檸

短髮用新版cream好順滑但唔夠hold無乜力，做pre post styling ok

支spray正常 ，Clay cream spray一樣味
Pocari pomade唔知味道定咩，上頭覺得唔係清爽，而係有d heavy，可能太甜定有d痴笠

btw 未用過m泥

clay 個檸味上頭聞到小小，不過好快冇咗

同意上頭份量比想像多至hold到，早排有折扣我都嫌貴咗啲

呢條片教得幾好

Goodman

梳得幾靚，但落野好重手下

可能咁先夠實

真心，哩個先係正確落髮油份量，所以唔好成日話唔夠hold

落禁多好似好傷頭髮

好似會痛，咁大力

唔驚
而家好多pomade有護髮成份

點睇odouds texture spray?

無錯，正常量係差唔多，不過通常我第一下唔會一嘢咁多，會少啲啲，然後一路整一路加

當然，用多用少，視乎你用邊隻 pomade、髮量、髮型要求，無話絕對

只係好多人用咗 Clay 嘅用量去計，當 pomade 係 Clay 咁用，效果多數會差

唔識梳

有無人可以講下pre styling 豬水同bluamaan隻藍色有咩唔同有無話邊隻岩邊種頭多啲

正常 會係好hold 但唔怕傷頭髮

*唔會

Mm shine styling balm

唔知係點

會唔會即係 Chrome 改名

完全兩件事喎
簡單講，豬水都係適合夾 pomade 用多啲

有冇巴打有用wax? 用落同pomade分別大？

Me chai wan $45 have fading no complain..ahah..if u live close to chai wan pm me. I'll send u address

Pm

o兜遲下有隻dry wAx matte finish

用開佢隻matte paste 唔知大唔大分別

隻味太攻 好用嘅不過 同trade union supply, th1差唔多好用

pm thanks

呢兩隻同o douds一樣咁啞色？

Firsthand Texturizing clay 用過兩次
有無人有性趣

tg pls

⼀

新入手，隻味麻麻

個設計一流

請問呢轉oasis clay質地如何？
幾個月前，入手改良版都係覺得好快乾，乾髮上過唔到梳

我呢支係aftershave同shaving cream

同時入左PRELUDE | THE POMP X FLAGSHIP

隻味係Spiced lemon. Bergamot.
有小小檸樂味
幾自然又易洗

同期返左shear reciva支新AMITY TEXTURE SPRAY

Atlantic Ocean海鹽水 撈澳洲高嶺土仲有d蘆薈

都幾濁 支野

仲返左支Edwin jagger玳瑁掃

handsome factory邊個barber被人拉左

呢單嘢真心痴線

佢ig出咗聲明，不溫不火，一啲譴責都冇。伙計俾人鳩拉，淨係話unfortunate，之前拍片仲話啲伙計係一家人。
咁冇attitude，虛偽，又未曾為反送中表態過，加上$380速剪斷層fading，我真係搵唔到幫襯理由

新手一問
有冇實體店？

你講the pomp?

Yes in hk

無啦，the pomp喺美國都係做online shop

認同, 垃圾barbershop, 依家只會幫襯adam 同blackrose, 有良知既barber

屌個老細嘅訪問同啲藍店比tg打中冇乜分別

板仔

邊度有得買？

邊度有得買o douds既products?

clk

雀泥、摩泥兩者效果、用法有咩唔同？

有無巴打試過odouds Matte Paste？好似幾輕身但夠力？

有無人覺得stickmore clay fiber唔好用 易乾 唔算好推 hold得都唔持久

睇你整咩髮型，你要整齊貼服嘅就一定唔啱用

普通side part都hold唔到

呢隻開頭有learning curve
摸熟後好用

Agree, so far係最夠力泥之一，又易洗

Side part用泥。。。？

你地整開咩髮型 可能我未摸熟

呢隻幾全面，長短髮，手摷或用梳都得。

YouTube 有幾個鬼佬同星加坡仔都有demo。你可 search下

舊年我第一次買都摸咗1/3罐至搵到最啱自己嘅份量&方法。

佢太杰身，最好少量多次，每次半指在手掌推到半透明至捽或摷上頭

中長力水差d 輕
鐘意佢勁啞色

Great share

十鳩幾年冇gel頭,連頭髮都係自己剪,尋日終於心血來潮去左搵人剪
今日買埋野gel頭
MM tsb02搭黑人頭
希望好用

第一次出手就買星級產品mm tsb

因為以前太多不愉快經歷用親啲嘢都勁廢
又唔識揀 唔太識gel
而家有好嘢梗係買最好啦

tsb 要用得好
要時間摸索
希望唔好因為一兩次失敗就對佢失信心
玩得好是一隻輕身自然感神器

不過玩得mm 仲要係 tsb
重點都係自然感
所以唔建議再加 spray

平時gel開鬆鬆地類似quiff係咪唔應該用豬水做打底？
有無巴打有推介？

chrome 同tsb02 係咪得光澤上分別？

杜文澤個頭

硬啲，hold啲，味勁啲，少難洗

好易做到個型出黎

post style您用邊隻？

我淨係用pre styling 同styling
我用緊odouds matte paste

其實好難一概而論

理論上豬水適合整齊頭多啲

不過matte paste偏乾，豬水可以平衡返上頭時嘅拉扯感

呢啲主觀感受真係要親身俾小小學費試下先知

隻隻pomade都好黏塵 好似成頭頭皮咁
點搞

我而加用緊呢個組合令我頭前面好多毛毛出黎 好難搞 係咪應該搵啲黏啲既product

會否落唔夠或搽唔暈？
不過試下新嘢都幾好，生活多些樂趣

Hk home brew buy 1 get 1 free

Hkh really rubbish wor 😂
隻clay 冇特別
隻cream 又唔夠力

個package 又想抄MM
之前個brewer 俾人challenge兩句又發老脾
大佬，隻野真係唔掂嘛

我覺得隻clay ok咼 (cream未用過)，同埋化學成份絶對少過雀泥/m油/luxignite呢類lab made product

包裝就反而似Fuertes styling clay多過mm

總括嚟講90幾一樽幾抵買，不過平時個定價就有d貴

有冇人夾

Ok未至於好用

佢舊包裝係似MM
剛剛出個時個定價重貴過外國homebrew

得罪講句，唔值個價

定價就一定偏高，所以先話依家抵入

舊版透明玻璃樽都似mm?

Styling cream?
I bought two if I want I can sell you one

Sor 講得唔清楚，係個盒😂

個別產品例如上次個保礦力based 當然唔似

賣少少嘢
Shear revival cellar door 未用過 $150
Brosh $50
Swag hair x prestige Caelus $50
Baxter of California clay pomade $50
Blumaan hybrid $40
1992 gent clay $50
Don Jon clay 舊版$40
Don Jon clay 新版$50

Suavecito clay $50

tg

我用mm 都係唔加spray, 輕鬆hold 全日, 其實mm d 產品特點係夠輕同天然, 唔駛再加其他product 上去

有無ching試過? uwb嗰隻好似幾吸引 其他兩隻好似好多chemical不了

好似3隻都係lab made ...

好，但點樣加密？新手唔識

想問下綠江獸17oz邊到有得買

Cream pomade 都係？

Technically 係brew 咗之後揾到個formula 再搵lab 整

睇完佢包裝 又係香港野想狗衝

即係唔係全部made in HK？

今日收到之前order既blumann monarch,有冇巴打知佢盒底B/C嗰堆數字係咪expiry date?我見佢入面仲有d小水泡，唔知係潮濕定過期

開始學玩呢類髮型左一個星期
用緊suavecito 同粉紅豬 （本身頭髮好硬）
洗果陣成日覺得洗完仲係有d油
已經落左兩次洗頭水

試下firsthand clay pomade

等我研究下
巴打用開？

其他一隻我覺得好用易用

如果䯭泥，我推薦 flagship matte paste，當然仲有好幾隻好用，慢慢試到岩，好多時好用嘅味道又未必啱

早兩三個星期心血來潮想試下玩
買左三隻pomade
BYRD classic
Suavecito
同埋粉紅豬
試左下面果款 覺得Suavecito啱我多少少

Byrd 隻clay萬金油味 唔啱我
骨仔味好 但隻pomade唔太岩香港用 骨泥無用過
粉豬無用過 lm

骨泥超伏，笠&難洗
粉豬油性，仲難洗，易生頭瘡，基本上越來越少人用。

骨泥好難洗，盡可能唔好用

半泥半pomade既有咩推介
我以往幾年都只用普通pomade想改變下
暫時用緊firsthand 粉紅色感覺幾好

呢隻已係好用

半泥半pomade真係fh
其他你可以自己mix黎用
例如我會用luxi隻黑罐打底，貪佢有d油無味得來幾香
之後再用d好乾身泥，嵐、舊flagship matte paste

mix用我嫌煩
想問fh隻clay係咪真係普通泥咁好乾身架？想買黎試埋

唔係 好順 上頭後會慢慢略略收乾 但可以番梳
所以好用

即係比佢3隻product都係可以番梳？

Fh Clay pomade 同 pomade都可番核，texturising clay就kick d

梳side part用tsb02 or chrome??

剪開果到跟隊買左罐飛仔 算用過最好洗，點睇

邊款？

缸雀＞MM

紅雀＞MM

屌你老母咁都負評痴咩線

紅雀味好得意，mm tsb好難推

我都用過，的確唔錯
Adam

買完都未有機會用 畢業相都影唔成

想淨修一修條眉，有無邊間好

對唔住係叔叔呢代欠咗你地

照返去影 個景好難得

有咩評價

mm好似又有新野 matte styling balm，

上個月mm官網入左罐chrome都轉左黑罐

易推，易上頭，易梳，夠"lim"冇乜fly away
唔變硬翻梳都得，natural shine，岀門口到收工返屋企個形都keep到
隻味就普普通通唔太濃，有ching 嫌佢唔太好聞，見仁見智啦

用落一樣？

以前未用過 評價唔到

有冇人試過neighbor 修眉？

全黑好似tsb02包裝咁？

想試skinecare

benefit

點解咁多人負評? 我用過, 覺得好好, 又易洗, 又hold

點撚知我都想知

以前唔識野, 成日笑佢包裝柒, 其實呢隻好野黎, 好好用

之前問過冇得洗頭

佢好似淨係用蠟摵出黎？唔會用較剪修？

用完蠟會逐條抆

用完蠟仲需要抆？

Clk同blkrose無能野呀，宜家出面年輕人打生打死，罷工都罷唔切，佢走去cwb,mk開新店，係咪仲要叫啲人去恭賀下佢？dklm，平時都有幫佢買野，以後一定罷買，只顧生意的垃圾。

係咪似uppercut ?

不如出現場睇下咩事先。我就路過見到咁樣。幾十個守護孩子係到休息緊。而家2點am 18號

Ys, but this is TST. 一件事還一件事。

之前屌vlab係藍 而家屌clk係藍
司馬昭之心路人皆知喇 我愛全智賢 #335707

收嗲啦p牌仔
開多間舖有多個位俾手足避唔好呀

又block一件傻閪五毛

我屌
係唔係我講果三隻都係垃圾
見網上面d評價都ok 就amazon買黎試下
巴打有無最推介邊隻？
利 超超超新手

要視乎你鍾意咩效果至推介到

同埋感覺上你睇嘅好評都係N年前嘅，又或者係鬼佬好評

如果講本身髮質硬
想搵隻定形得好d 唔洗令面 hold到一日出街
會唔會太空泛
(天氣幾乾燥）
Lm跟巴打們學野

Firsthand Pomade
有天然護髮成份，易用，firm hold low shine，梳或手摷皆可

味道就一定冇骨仔咁正，因為佢係天然材料本身味道

學到野
推介all purpose 定 clay pomade?

小弟愚見：
效果細緻- all purpose
想線條粗d- clay pomade

其實好多barber都有，可剪髮試過先買

clk 黃撚到咁都仲有人話佢藍
之後一班barber 開哂聲話唔撚同狗剪

*之前

間間都藍？咁邊間黃
唔好理條傻西P牌

cls...咁都屈同路人
我屌你老母啊
我呢一世淨係去black rose 度剪啊

仲有adam 都好好, 黃撚到震

Adam冇得修眉 如果唔係都會繼續去佢到

其實tsb02 都得？

PO 你老母臭西,成班死柒頭點GEL都係咁撚樣, 打緊仗仲POMADE

其實留意番
我從無講過佢係藍，我知佢黃開，否則以前都唔會支持
係話佢起尼個時段仲開新鋪
現今已無黃藍，係自私問題
如果佢開果啲全部同人義剪就唔同
除非你地想講一句，佢開新店唔係想賺人錢？如果你地答唔係，我無野好講。
如果尼個時段，仲諗擴大生意，仲諗開分店？我係尼樣接受唔到。

我係尖東啊！你呢？

你收撚皮啦風向撚
最撚睇唔過眼你呢啲分化撚
走啦傻閪

On9仔 黃色經濟圈呀 錢流返去支持手足嘅店有乜問題呀 仲要唔係得個講字身體力行 我祝佢賺到笑添呀

賺錢都唔撚畀

Luxignite matte clay想知有咩評價
Homebrew clay同佢比如何？

罷去handsome factory!
奶共余文樂係佢地個客

p牌仔收撚皮啦，事敗又兜繼續再兜過，呢個解釋我唔滿意

間嘢本身都有問題啦，黃又好藍又好乜態都冇表過，之前自己barber俾人拉又9縮板仔喎⋯⋯同撚屌vans 一樣

其實邊個比人拉

唔知不過間嘢本身都唔太掂，個老闆原來仲要咁撚垃圾執七咗佢啦

點少得neighbor 呢間垃圾
仲出埋po 叫香港人要乖d 要自律,
屌你老母西啦stanley

其實佢一開頭明明搞得幾好 幾有barber shop feel
點知而家搞到mk salon咁

電埋髮既barbershop 真係不知所謂, 完全污染左barber 文化

barbershop 黎講adam真係清泉帶起香港barber文化但一路唔會商業化

其實neighbor 有冇邊個剪得好？

電髮出色d

Edward 去咗自己開

真 要剪就去adam chan or blackrose啦

荃灣band5點睇

Goodman都黃嘅..

原來師兄都剪開blackrose, 正常應該開心先係

r

我個人唔太好佢啲fading 硬係覺得差啲啲

邊間？

俾d 骨氣啦香港人, 咪撚再幫襯冚家剷鄰居, 見到老闆副嘴臉真係火都黎埋

講多少少？

返大陸開店，呢幾個月無做野無幫手仲踩幾腳

咁唔怪得啦
我記得勁耐前有巴打講過有barber shop係有會員制/有折？係邊幾間？

終於剪短咗頭髮
由長到喉嚨
依家頂籠過眉

係友太正忍唔住開追故模式睇下佢推邊間

我都睇左

搵過冇？

Ig冇野睇住。
預計下個月開張，到時留意佢私人ig

簡單d 就係, 佢大條道理咁覺得香港人要乖要守紀律先好學人爭取, 屌佢老母啦, 正宗垃圾藍絲思想, 抵個柒樣生撚到成隻哈巴狗咁, 果然相由心生

都係個句, 仲有良知既巴打, 就用行動證明
請各位只幫襯黃店

N字頭係最近先加到320？
間間都300幾

新版Oasis真係好屈機，用左1 scoop已經勁hold+高texture

其實點解要在意個價錢, 即係減到$120, 你會剪?

呢隻嘢好似質量好唔穩定
我6，7月買個批上頭好快乾

據聞而家橙蓋改善咗呢個問題，唔知係唔係？

佢30幾歲個樣生到好似50幾咁
同埋佢開頭一開好撚中意周圍r其他barber shop扮frd
不過而家好似冇人理佢

邊度買到lucky tiger支打底呀？搵唔到心思思想外國訂

我之前果批半準液體狀，越擺會越出水
今次係膏狀 好用左 但唔知擺返一頭半個月會唔會出水

我上星期係官網訂係膏狀。
上頭都幾快乾，要用闊齒梳梳下先手摷到。

有無人有用white whale 隻味唔識講好怪

官網訂既為番港幣幾多$？

firsthand pomade橘子味

滴露蘆薈洗手啫喱

咁我ok喎
對比bayside pomade
White whale易唔易洗
有冇清比較過
想用完手上嘅luxignite pomade後屌番罐
但又想試下tsb 2.0

有無人用bayside次次上頭果陣都扯甩幾條頭髮
係咪正常

firsthand 都會架

基本上黐力較高的的 pomade 都會
尤其天氣較乾嗰陣
用 gel type 會少啲呢個問題

帥兄係橙蓋？我上一版已覺屈機,上上一版就聽聞麻麻

好wax* cream feel
但我梳兩下佢又乾曬

買左兩種味，一橙蓋一金蓋，打開睇落質地一樣膏狀。
Btw White Whale陣味麻麻，普通版啲味仲正。

放唔放

有冇試過trailhead味？

prestyler 效果如何？

可以既 185兩盒 你俾返一盒錢我啦

都係咁 豬水以下 prospector以上
我吹頭唔另

豬水以下？！
咁咪好廢?

cream or clay?

豬水好勁啵

Cream

個人覺得Trailhead同Heritage最正

飛仔天然版其實係咪即係hkhomebrew?

有無ching想試？朋友清貨 全新 $100 1盒

Tg :

呢隻？ 我要一盒

Hkhomebrew not fadejai bor

呢隻我都想買 但好似冇其他舖頭有 得飛仔個網/Adam

未用過fadejai 但見大家話幾好用想試下

我都係啊

Fibre cream點？香唔香，好唔好用

我都諗緊訂唔訂，除左味 同原版一樣？
巴打有無試過佢隻dry wax

覺得用promade太實太扁，想問下有冇d髮泥輕身d又可以梳到

新MM岩您用

無丫，睇odouds sample果邊位人兄個頭好厚
我怕wax會太重太硬

無用過新mm，舊mm styling balm同官網上個月買嘅新包裝黑盒chrome，我覺得chrome好用過balm，balm對我太實，上頭已經乾推唔開

Clay輕身嘅有好多，但好多都偏真乾身唔易梳，例如homebrew clay，嵐泥，mm styling balm

Clay得嚟又梳到我諗fh clay pomade, fh texturising clay(但有巴打話唔hold 我ok嘅)

Matte paste 會比clay易梳小小，但用法有d唔同

想請教一下咁多位巴打 我平時用開clay手摷 太碎啲位好多毛毛gel極都係會跌落黎 我去剪頭髮個髮型師叫我要用wax 因為我頭髮都偏長 用clay好kick 同埋wax先可以gel實啲毛毛 請問我呢個情況有冇wax推介? 我粗硬髮 偏長 中意啞色自然效果

最後

光復香港
時代革命

想問下有無人用過呢隻?
想玩下shine但擔心好難洗

全放，冇位
Hkh texture spray $50
Hkh clay $50
Don Jon $40
Suavecito clay $40
Trade union sea salt spray $50
1992 clay $40
Morris motley tsb $40
Swag hair x prestige Caelus clay $40
Blumman hybrid clay $40
Hermit $40

Tg 我

有圖睇嗎？

本身用甚麼泥？

最常用摩納哥泥or blumaan monarch

粗硬長髮呢兩隻唔夠力
您種髮質髮型想手摷易用，可試FH clay pomade
非全啞，自然光澤

易唔易洗 kick唔kick? 同埋質地係點

質地杰過你用開個兩隻，但我覺得唔難用

易洗，一梘洗淨

其實好多產品少量多次上頭就不會kick了

我都係粗硬髮，小小愚見。不過百貨應百客，如唔啱用勿屌

大家交流下姐 唔洗講到咁嘅

巴打兩支spray都係舊版

所以？

有冇新豬水包膠？

投完票就有

無位要放野：
1) Templeton Tonics Boomtown Matte Paste, 全新, $150
2) Harvest Moon Matte Paste, 95%, $100
3) Ziggy Supply Zerds Matte Paste, 95%, $100
4) Blumaan Original Meraki, 90%, $70
5) White Label Grooming Terracotta Styling Cream (新版), 80%, $80
6) Arcadian x The Pomp High Rise Clay Pomade, 75%, $70
7) Grim Grease Heavy Hold UWB, 90%, $80
8) Grim Grease Matte Cream, 50%, $30

尖沙咀交收，可以用Bayside clay交換
買兩罐以上每罐平$10，有興tg:

請問harvest moon有乜唔好？

可能佢有mango butter，感覺有d太潤滑。我比鍾意用d好乾嘅product

咁bayside clay一定啱您
齋post超乾

想請教下 19fifties 紅色罐有冇天然成分 定係全化學野

係似O’Douds matte paste旱旱地嗰種乾定係有d黏嘅乾？

我覺得味道比較清淡, 唔香亦唔臭, 重點係hold 得黎又真係好易洗, 過左一轉水已經洗左9 成, 唔知佢新出個隻髮乳係點, 等巴打報告

齋post上頭後係又乾又kick
so far 最好效果係pre 半指 再 post 半指手摷。落再多就一柱菜咁

如果您用25 spray prestyler，又係另一種玩法

請問fiber cream成份天然嗎？
網上唔見有成份表

我有用開25 spray，通常pre之前會噴一下

放 Lockharts

Nevermore 全新 $100
Anti gravity 用一次 $90
Phantasm 用過一次 $90

全要$250

有冇人有興趣？

Tg

佢罐底寫infused with natural ingredients

用晒要入貨
想問吓買咩好 有咩推薦
自己覺得要揾啲乾啲嘅product
以前成日都係未乾 就塌咗 跟住先乾 變咗就扁晒咁硬一日
所以先想揾啲快乾嘅 定係冬天乾燥啲 唔需要寧舍快乾都會好快硬？

見張梁記有啲做緊sale 睇中咗nostalgic moon paste 同 boardwalk strong pomade
呢2隻一隻做casual一隻令身整齊 好唔好？oardwalk快唔快乾？

Moon paste無乜力同埋會有d natural shine

你要嘅乾係出黎嘅效果乾d同埋比較啞色定係想搵隻乾得快d嘅gel type pomade?

想搵隻乾得快d嘅gel type pomade
Natural shine唔緊要啊 但冇乜力就大鑊啲

gel type 一般夏天乾唔到

我推薦iron ore & 1950紅罐

我覺得呢兩隻香味好，乾後唔令身，用後頭髮冇其他gel type咁乾

Ho ah thx bro
呢2隻冬天用ok?
咁同埋夏天用咩好？uwb?

有冇ching用過odous新出嗰隻wax

秋冬用好

夏天用clay & uwb

用tsb成日跌返d頭髮落黎 點算？

MM又出左新野🤔，唔知同最近出隻TSB 02有咩分別

Iron ore感覺好化學，落得多頭髮會一支支唔自然，fh好用d
1950 隻味有人鐘意有人嫌太攻，我唔覺係快乾，應該話無咩見過快乾gel tvpe
Nostalgic moon oaste唔推薦，差
Boardwalk味道幾好，實過1950無1950咁gel，但比1950快乾，落得多都係一支支，反而1950無咩呢個問題

想問下如果想gel 呢種效果，應該用咩product比較啱？ 感謝
利申：新手，平時用開clay,出嚟效果比較啞身啲..

Thx bro
知唔知watchman如何？見都係話快乾 同埋外國評價好似都唔差

有咩泥好用？(非油頭)

佢呢啲有電過或用髮夾

便放blumaan monarch 只用1次

想訂mm個新野

隻Tsb02用左幾次又出新野🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️

新出個隻係髮泥定係髮油?

應該係新styling balm，第三個version

聽聞就Tsb02改良版，再hold d 同 creamy d

o'douds texture powder
有冇人用過啊？？

我都係用左一星期tsb02炸...但新出呢隻好似係限量？

tsb02 一上手 已經乾左 之前用開chrome 好大分別

Chrome好d? Hold d?

用過白色盒 第一版styling balm，一上頭未點摷就乾，
又用過黑盒版 repackaging chrome(成分好似無變)，chrome林身好多，略有光澤

Tsb02同新matte styling balm無用過

據mm ig

To sum:

1. 新 matte styling balm係 ultra creamy,比tsb02更cream, 而新balm同tsb 02一樣係strong hold，我9估可能係matte版 chrome
2. 新 matte styling balm將會取代舊balm，tsb02依然存在
3.無講幾時，但遲d會有新tsb02，無請有咩唔同
4. 2020年1月尾有新chrome

返貨方面，應該賣完呢批new matte styling balm，之後出返tsb02，夠樽就再出new matte styling balm，1月底有新chrome

用泥all back side part pomp
用咩打底

又話黃色經濟圈？藍店罷買裝修，黃店要自我結業攬炒？
好心啦，黃色經濟圈係要成為主流，唔係做文青小眾。
個市咁既環境，仲開到鋪你唔支持都算，仲屌人好開檔
你抗爭係咪唔洗剪髮做長毛先？抗爭緊唔撚准剪髮既話咁我都無野好講
利申：非打手，亦都唔係針對clk講佢講野，只係想大家唔好對黃店太harsh

clk都係藍既話真係唔知要點先考到個黃店牌返黎

今次Swag hair Black Friday 有冇巴打們有幫襯到？
上星期五落Order , 今日仲未出貨🤨🤨🤨

上星期四落單，琴日到

但佢仲未出貨比我囉🤯🤯🤯🤬🤬🤬

張袁記？

有冇巴打覺得呢排 天氣凍左fh clay pomade好難apply??

有冇師兄試過飛仔隻deluxe pomade 試完佢隻fibre cream想試埋呢隻

我都想知, 屋企都有盒fibre cream, 好好用

same here, 屋企個盒mm chrom 凍到勁乾結, 明明夏天好易breakdown, 依家breakdown 左都好卡既feel
有冇product 岩呢d 咁乾既天氣用

應該要搵隻smooth
聽日用下摩洛哥油泥先，平時夏天覺得佢唔hold,但好易apply

呢排fh 用完個頭好似冇咁，相信係哂手到洗左

幾好用架
反而想知舊版fiber cream同新版有咩分別 除左新版係sell天然手造外

用梳嘅巴打，可以少量多次上頭。每上一次就梳下佢，keep 住activate 個product咁就冇咁快乾

依家玩番鬆鬆地所以冇用梳了

殊途同歸
少量多次，不斷用手摷同揸鬆佢，都可防快乾

呢隻嘢近排加價加得幾勁

夠唔夠硬 新版係BYOB嗰隻？

唔硬唔軟，適中
係呀byob果隻

解散警隊 刻不容緩

黑警 死全家

香港人 報仇

721 唔見人
831 打死人
101 槍殺人

好仔唔當差 當差正仆街

Deluxe算係gel type?

其實講起又講男人味算唔算偽黃
每次見親佢遊行日子最多都係係間舖到出story
罷工又好似冇罷過
同埋成日屌鬼嘈話搞到佢做唔到生意

舊版都係sell 天然手造記得之前睇過條片adam 幫個鬼佬剪頭髮, 同個佢講佢地d pomade 係好天然, 仲食得, 之後個鬼佬隨即挖左一舊仔黎食, 睇到O 左嘴

果隻應該係佢幾年前自己整果隻油性pomade，而家果啲係搵廠做

隻飛仔小童上頭幾好，味好，可能都係hkhomebrew出，大半個鐘後就太乾

應該藍？

又係你個on9 仔

又係你條on9 p牌仔
係呀，間間都係藍，滿意未?

呢個真
但好似得stickmore出story回應

不過其實呢個方法幾有創意

係morris motley個網買左limited edition matte styling balm
但幾日都未出貨有無巴打有買過

我買隻普通chrome 都等左成個月，仲要話送skin care又無送，問佢又唔覆

dhl運嚟又無tracking，入到香港就郵政派件，又唔知點解可以無人收件又唔留張卡，又要自己追查多半個月先搵返件貨

認真黑仔
mm比人感覺好l貪錢

Oh sorry....

Ys, it works

work 乜九？
人地藍架走啦你，柒頭

請問byob hold度如何？

我見adam ig 話初版既BYOB 有問題, 因太快變硬, 需要回收, 依家用落仲有冇呢個問題?

垃圾小學雞返去買dse notes啦

而家講緊男人味呀p牌仔又去返vlab到做乜？
以為拿得返咋沙？以為自己好撚型好重大發現好撚獨到？
仲有，淘寶只係人地舖頭其中一個賣嘢嘅地方，賺到錢話唔定會幫返手足，如果你話同中國有少少關係就藍嘅咁天琦一定係藍絲啦
藍定黃係講個立場，政見，心態etc，都係嗰句，走啦柒頭

好on9，dse notes點賣？想知佢呢啲logic 會考成點

一樣 到依家得個order number

有冇人試過外國去barbershop

睇返fh ig，發現fh 合作d barbershop剪嘅style平實d，無香港下下去到咁青

Photo?

x2

第二張好de gea feel

一三都好正

Odouds dry wax 用過一次
有無巴打有興趣收？

1)

Suavecito – Strong Hold（橙骷髏頭）

古龍水味，性價比之帝，各方面能力平均

2）

Fifth Sample Styling Mask Pomade （BluMaan 紫猩猩）

似髮蠟既髮油，好推，薄荷味

3）

Reuzel Pink Heavy Hold Grease(粉紅豬）

果香，重塑力最強，最難洗

利申：純粹油頭愛好者

27號買一樣
搞咩
記得之前冇咁耐

今日手摷呢隻
firm hold 但乾
乾度係stickmore clay 和 styling cream 中間
所以有小小 fly away
大家可參考下

Where buy ching?

我1號買 Contact過佢地 冇回音

Black Friday上網買
見男人味ig story都有，所以分享下

今日用佢pre & post試真啲，都係乾，兼啞色，易fly away，我要用hair spray touch下先得

你地搭飛機係咪都係將pomade寄倉

唔覺佢有post既😂

story有
見到同harvest moon同一箱貨

YouTube見spruce&sharp用得幾好，但上我頭真係好撚乾。

自用harvest moon好好，唔知試唔試這個

用緊morgan，so far覺得最好用

橙骷髏頭夏天唔得
一出汗就無曬力
留到宜家先攞返出黎用

江獸陣味真係太刺鼻
用左大半罐最後都係頂唔順

UPPERCUT每次用都扯到頭髮好痛
唔啱我用

骷髏頭天氣熱hold唔到
冬天先啱用

宜家主力用其他兩隻

其實骷髏頭係刻意hold得唔勁，因為想你隨時隨地點點少少水翻番梳，所以有好有唔好

但我覺得佢天氣凍hold得幾好

Bona fide如何？

幾好
易推
味道又唔錯（橙味？）

會唔會變硬？

會
呢5隻全部都會變硬
因為我唔用梳

算啦 間間都藍店黎
你唔係上緊連登屌完仲走去幫襯人

一人講三種好用shiny pomade
No gel type

同harvest moon比會唔會只係乾d，hold係唔係差唔多？

樓上 uppercut （拳手）

Harvest moon?
Uppercut shine not gel type?

Promade

They are gel type bor seems

兩者在我頭上表現真係好似，都有fly away
clay pomade再乾啞啲
試落clay pomade似乎仲乾過stickmore styling cream

依隻好好用，本身用開mm，買完依隻無再用過mm

呢隻會品會太乾？ 正打算入手

*會唔會

我發覺mm chrome 好可愛, 近排暖番即刻勁易break down 勁smooth, 勁好推, 今日gel 到高一高先出門口

唔會，好易用

firsthand all purpose定係clay pomade會比較適合中短髮手摷用

係 我之後都無用過其他
因佢好啞色

巴打 味道如何？

好聞 正過原版

除左味 同原版完全一樣？

Clay pomade must

Crew cut或French crop嗰類髮型就不如用佢隻texturizing clay啦

新Fh all purpose pomade 同 clay pomade 分別係咩

中短用手摷，本身都唔係幾適合用 pomade
應咁講 pomade 本來就唔係 for 短髪用
可能用返 clay / wax 適合你多啲

請教下，我係頭髮幼硬type，用粉紅色firsthand向後梳覺得好抆頭髮，如果轉用紫色blumaan 會唔會好得多？？thanks

luxignite呢個牌子好撚垃圾
marketing到介紹天然手造 又話香水分開防止頭皮發炎
如果講到咁健康$180咁都物有所值

買完隻clay之後一睇個成份
屌 全部化學野黎 一樣護髮成份都冇
$180你比隻化學元素表成分既垃圾
仲要連出面大把髪型用品特登標明成份唔會有既paraben都有
$180呢個價錢已經有大量成份全天然既牌子odouds/fhs /shear revival/hkbrew 可以揀

佢個成份頂盡值$60果啲髮品店雜牌泥

支打底又係$240 原理同上

有無舊款FirstHands 奶油feel 既products 可介紹，新FH 感覺無岩岩出個時甘好用

moder
nman x Lockhart's

modernman x Lockharts

請問可以係邊到買到 同幾多錢🙏🏻感激

去Lockharts官網買,集運返黎,香港冇

屌你貪佢香港野買撚左唔理佢成份 我覺得佢hold力係不錯 但太快乾好難推開

呢啲咪消費緊香港製造
明明成份係$60工廠化學料值$60但吹到天然手造

無用過 luxignite
但我相信市場上99%所謂「全天然」hair product 都唔係真係全天然
odouds、fhs 等都唔使純天然，都有化學嘢
佢哋官方好少sell 自己「全天然」
通常含糊地係話自己用料自然，對環境無害之類
其實講緊只係主要成份係天然
係香港啲宣傳乜都吹到人哋全天然啫

fhs 官網寫明有乜成份，包括化學成份
仲話唔怕你知佢用乜
因為佢保證無毒無害

我意思唔係執着全唔全天然
即係佢賣得$180呢個價錢來講都算係中高價位
都已經貴過市面上八成product
仲要打sell正天然手造呢個名
自然對佢嘅成份都會有啲期望
就算唔係全天然都起碼比靚啲嘅成份我

買完之後返嚟一睇個成份係全化學品
我逐隻上網睇之後先發現到有好多成份係出面大部份髮型用品標明唔會用嘅成份
但佢成份連一隻低價都比唔上

飛仔純天然

How abt bayside? Harvest moon??

要濕頭上

最驚d 太乾既product

Eg anti gravity

邊度買？

你問下其他巴打
我既係朋友外地買黎比我

試下少量多次上頭
同埋上一次就梳一下，不斷activate Pomade
好多時抆頭髮係因為最尾梳頭時Pomade已乾，將頭髮乸埋一柱

返去試試, 困擾左我好耐搞到好耐冇gel 頭

佢易洗過anti gravity
另外可試northern light
佢都要濕少少水上頭
但感覺易用過odouds
效果差唔多

用緊了 用完想試下新野姐

新mm玻璃樽又幾撚型

放全新白鯨同oasis , bayside pomade ,dapperdan suoer hold clay 95% ,bayside clay 97%

有意tg

巴打我上個月買左呢隻用左3次唔岩用 你有興趣平放俾你

push

原來依家9剪都已經要320

Push下，得返：
1) Ziggy Supply Zerds Matte Paste, 95%, $100
2) Blumaan Original Meraki, 90%, $70
3) Arcadian x The Pomp High Rise Clay Pomade, 75%, $70
4) Grim Grease Heavy Hold UWB, 90%, $80
5) Grim Grease Matte Cream, 50%, $30

尖沙咀交收
買兩罐以上每罐平$10，有興tg:

新mm 同之前兩隻有咩分別？搵唔到介紹

neighbor好似又走多兩個barber去happy

黑色果隻？

講到天然, 點少得mm

個老闆咁撚柒, 又樣衰, 又on9, 又奶共, 有良知少少都走啦,
btw happy 係邊間?

觀塘間中見到佢,相由心生

Happy係edward chan新開
黃店大家可以支持下

Where?
Ig plz

其實佢講緊邊間

所謂的世界第一
咪即係話緊gary

so what?
最撚憎啲所謂代理懶係奇貨可居
bayside又係咁，焗住賣$189

on9仔行為

黃色經濟圈嘅時候死台仔玩野

其實唔經啲經銷商入貨有乜問題 唔比人地係官網買架咩

而家咩年代，仲搞乜代理
自取滅亡

買罐pomade有咩售後服務
當自己信興咩

香港黃色經濟圈內政
叫佢咪撚咁多嗲啦驚死班台灣客走黎香港買咩

Dark yellow!!!!! Support

早幾日去兆萬買 uppercut，記得以前買開$110
點知間鋪話宜家要$150
因為代理唔俾佢地賣咁平
最後決定轉用其他

做頭好m 唔可以油頭了

濕唔到自己水腳咪話人地唔岩

Happybarbershophk

有冇新MM既包膠？

就係呢啲濕鳩代理，搞到產品仲少咗人用，自取滅亡

原來老友 唔怪得知個聲明帶有針對嘅敵意
好心一盒gel爭乜鬼代理姐
唔知以為做緊名牌生意幾十萬咩
同埋隻台狗冇腦到post比台灣人睇有咩用有邊個香港人咁得閒follow佢

隔一排又出黎柒一鑊

Who the fk is this? 又有關係的？定估？

條柒頭點解一個男人成個八婆怨婦咁

靠自己鬥唔過撚埋自己啲台灣朋友幫手
依家佢個台灣朋友又走去同stickmore講
stickmore ig story出咗個英文聲明

其實好煩點解做生意可以做到針黎針去
雖然而家clk已經變咗質係事實，買啲產品好多都一係大路貨一係冇特色冇特別
買產品去gentleshair/vlab 都好少會去clk

不過呢啲手法太女人怨婦

屌其實stickmore 老早有班C兄用完話伏,唔知點解好似有實咁,乜真係多人員咩,我一罐都冇

*有寶

但係肯定係難人味？點解唔會係vlab講？gentle講？唔明，無追前段

應該係vlab搞 因為個chris係大陸仔同埋間野係藍店

你都係想我咁答你？

Morris Motley M-SIO2 有無師兄已買？
個包裝幾正

呢2隻係全天然？？

好香

我記得stickmore 老闆起reddit講過隻fiber clay起台灣香港新加坡越南好賣得

我自己覺得呢隻嘢對粗硬髮&潮濕天氣control幾好，香味幾man，缺點係開頭用有learning curve

大部分天然

最起碼要落乳化劑將beeswax溶入水性成分入面

究竟點用

你用個時有乜困難？

好奇一問
點樣90%記憶力
係咪難洗，仲有90%係頭

意思係亂咗容易restyle

根據我自己經驗，落夠全日無需restyle，所以我都冇理鳩所謂90%記憶力

我覺得易洗。先沖水一轉，之後一兩梘都乾淨

唔識用泥 依個仲要勁難apply
成日個頭 一忽有 一忽冇

咁唔叫易洗喎

呢隻嘢杰身。齋手摷的話，要少量多次掃上頭，邊掃邊揸

其實一梘都夠
只不過我用防脫洗頭水，第一梘好細督for清去灰塵頭油，第二梘正常份量會容易起泡等頭皮吸收防脫養分

對我嚟講，真正難洗係:
blackship
過量嘅bayside clay

Fh都難洗覺得
可能我之前頭髮太長

high hold再易洗，我揀oasis

我都係咁話,近來最愛

呀柒頭皮，你都知自己冇追前段就去追返啦

就屌番一罐

你要唔要
我有多

仲有pomade淨 但甩頭髮了

佢都有缺點
就係質量唔穩定
我個水係泥漿版，好快乾

咪鬼買
懷疑執鳩左
27號買o既野
到今日都係得order number

仲有好多頭髮

見旺角united 返左貨

We will see after 5 years

我見 ig 有好多鬼佬都收唔到貨

幾多歲? 點判斷自己係甩?

我好多白髮

紳士頭有折呢排

25
見到冇左忽

白髮同甩髮兩回事

屋企人有冇脫髮問題

中年先有。。。。

盡量用相對天然既產品吧 (i.e shear revival, mm, fadejai, hkbrew), 好似江獸呢d 究極化學已經戒左好多年, 托賴依家三十幾歲, 髮量都keep 到ok

I use
Mm American crew fh summer and drifter hkhomebrew

仲有邊隻係特別化學？

猩猩出左新野Clay pomade,但之前用過佢隻粉都嘛嘛地🤦🏼‍♂️

新買左bayside clay, 一上手就好快乾會打kick

轉翻用mm 算

呢隻要半指pre半指post手摷

有冇人識搞少年白

易唔易洗？

我有用佢嘅pomade
無mm易洗
斷估clay都一樣

其實散咗叫春冇問題 但係難忍味連叫春都有陣柒味

有冇巴打去開Adam到剪？除左Adam外仲有冇邊位好

adam教出黎嘅個個都好

但係得uppercut對我呢d粗硬頭髮先有用
其他果d唔夠力會彈起

gel type試過iron ore未？
都夠力，又香
我自己好憎uppercut椰子味

亞fung而家點？
仲有冇手震震？

有用緊，唔錯
但係都係uppercut最有力

唔知呀 我想轉第二間炸 未剪過Adam舖

之前邊間？
點解要轉？

藍店式回覆cut線

有冇巴打聞過/買左？

屌9佢

Ray 唔錯

有個乜vanilla 好正
85折買左

Bourbon Vanilla?

咁啱Book咗Ray試吓

髮泥都要分行貨水貨
潮濕左係咪帶罐野返去有保養？

代理呢樣野應該淘汰啦咩年代呀，資訊物流都咁流通，真係直接上網買仲方便

我都聞過 幾甜幾正
但未買 因為都幾貴 不如加少少買大牌子？

師兄聞過哂咁多隻？覺得邊隻最好J

就係個vanilla 掙扎到26號 最尾都係冇買

我都聞左覺得幾正，不過條女話太甜同佢話隻味唔只得vanilla所以唔鍾意

我都有驚過太甜 但最深刻係呢隻

side part個鑽位唔岩
後面長期要用gel type先抆得貼
想玩texture 都唔得

折左都好貴😈

太甜🤤🤤🤤

上左身唔太甜
開頭都掙扎要唔要black Amber
但black amber 都係太man唔岩我

Teak wood呢？唔差

你買左咩味？

Wood味既話出面好多牌子簡

有冇諗住買返大牌子 反正都咁貴

用開Tomford 貴幾班啦

物有所值？

緊係啦 🤩🤩

但我入左Bourbon Vanilla,希望唔會中伏

點解？
texture鬆鬆地至唔駛就個鑽位

正丫 等你報告

adam有花生

有咩睇？

James?

發生咩事

MM matte styling balm 唔多好用，超快乾好難restyle

新玻璃樽版?

shear revival gray ghost 定northern light 易推易洗d

比較想知個barber 點樣衰法以致所有人都投票想佢離開

有冇用過其他mm? 仲衰過其他？

衰咩呢？

但咁睇Adam 都嚴嚴地

睇adam 篇野話佢自己衰心軟一次又一次俾機會佢, 唔算好嚴掛

Flagship blackwater有冇巴打用過有食評

但張紙啲內容

嚴師出高徒 掛住自己個朵喎

無用過tsb02，淨係用過chrome同treatment styling balm, 我鍾意後面2隻多啲，易推啲又易做restyling

最新版？Tsb02? 最舊版？

呢隻

😮OMG

今日試咗Odouds dry wax
青檸味
手摷乾髮上ok，冇fly away
不過，過唔到梳

Mm chrome 同blumann matte paste 似乎？

Why not?
Wax is matte?

matt，但不至於啞色
會click梳

可能半乾髮上會梳到，但我未試

返到屋企再試梳下
頭兩下會click，跟住都可梳順返

Harvest moon matte paste 有無人用過? 難洗嗎

唔難洗
但我用會fly away
唔知其他巴打係咪咁

呢度有冇巴打玩quiff or crop cut呢類較重texture嘅頭

同mm or northern light 比?

Don’t know how to gel
Want play quiff
Like Juan mata

係邊個barber黎

James個ig story都post咗Adam啲黑暗面出嚟

邊個係james? 係邊間鋪架?

圖？

之前Adam間舖
而家去咗Barock Barbershop

自己㩒入去睇啦
@jameshov

What is his ig?
Where he works now?

Adam 黑暗面，2019最爆事件

adam都係post張紙出黎jeh, 又無tag名, 又無爆d咩野出黎
條cbc貼哂大圖show哂對話出黎想點
就算幾唔岩都無理由咁唱衰師傅掛
kevin benny 肥sam自己開鋪都唔會唱衰返舊老細啦, adam都唔會屌鳩佢地 (暗地裡唔知啦)

有咩黑暗面 睇唔明

間間公司都有呢啲是非，好正常

無需神化Adam，佢都係個生意人。試問有邊個老細鍾意伙計唔係聽聽話話去自立門戶？

唔係神化佢, 只係今次又唔係第一次有barber自立門戶, 點解之前幾個都唔屌, 剩係要特登開post屌呢個黎得1年既cbc, 一定有d問題啦

佢講Adam個post好多barbers俾 like，似乎行內都認同

樹大招風

睇完食下花生咪算啦, 我地唔係行內人, 無需認真, 佢私生活點壞點好唔係重點, 佢手勢ok 就夠

而家都冇人知佢手勢點？
都book唔到

呢啲頭我諗真係手摷架咋 btw唔識欣賞馬達個頭

我用左又覺得ok wo

好好j

Btw好似又出新野 super version

Strong先岩

呢樣真

手勢緊係好
話哂都係香港barbershop風氣嘅始祖

一般啦

邊個係真係好？

如果頭髮偏粗偏硬 一有風個頭就散 有咩gel type pomade岩用？因為唔想成日用spray
本身用緊豬水+layrite cement

iron ore
1950紅罐

邊隻會易洗啲同身分天然啲？

gel type都易洗但都唔會天然

但如果想收乾變硬係咪得gel type?

唔係

啱醒起hk homebrew styling cream聲稱可似gel type收硬，但又係天然。

小弟未試過

會收乾變硬的

會唔會有啲water based pomade都會收乾變硬？

[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XXV 謝絕警犬

完咗就過嚟新post傾

多數收乾變"實"
自然過gel type

Cool grease 點睇

無絕對最好既barber, 經驗話我知手勢佔6 成, 4 成人夾人

非 pomade 產品一般正常都唔預你 restyle 喎
好多人係想玩 restyle 先用 pomade

放Odouds dry wax

有時睇pomade仔個髮型好似怪怪地 但講唔出
條界唔夠邊？

我就覺得佢側邊嗰”汁”頭髮好似就嚟跌落嚟咁

細個part?
可以點解決？